Naive Bayes modeli için kullanılan parametreler arasında:

Olasılık dağılımları: Bu parametreler, verilen eğitim verileri için her sınıf etiketi için her özellik için olasılık dağılımını belirler. Bu olasılık dağılımları, Gaussian Naive Bayes için normal dağılım veya Multinomial Naive Bayes için sayısal değerleri temsil eden bir dağılım olabilir.

Laplace smoothing: Bu parametre, olasılık değerlerinin 0 olması durumunda oluşabilecek hata oranını azaltmak için kullanılan bir tekniktir. Bu parametre, her özellik için verilen eğitim verileri için olasılık değerlerini hesaplarken kullanılır.

Naive Bayes modeli için bir optimizasyon fonksiyonu gerekmez, çünkü model eğitim aşamasında olasılık dağılımları ve Laplace smoothing parametreleri kullanılarak doğrudan hesaplanır.

Ancak, veri setinin özellikleri üzerinde feature selection yapmak, eğitim süresini optimize etmek ve overfitting problemine karşı mücadele etmek için birçok yöntem mevcut, bunlar arasında en önem

￼
￼
￼
￼
devam et
li olanlar:

Cross validation : Bu yöntem, veri setinin bölünmesiyle elde edilen farklı parçalar üzerinden modeli eğitmek ve test etmek suretiyle modelin genelleştirme performansının ölçülmesidir.

Regularization : Overfitting problemine karşı kullanılan yöntemler arasındadır. Bu yöntem ile, modelin ağırlıklarının sınırlandırılması suretiyle modelin daha genel bir şekilde öğrenmesi sağlanır.

Bu yöntemler Naive Bayes modelinin optimizasyonunu sağlar ve modelin performansını arttırmak için kullanılabilir.
Fri Jan 20 2023 07:39:28 GMT+0300 (GMT+03:00)
https://chat.openai.com/chat